document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน หา - - - - - อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "งาน พ.ศ.๒๕๒๘ ภูมิพล"
    },
    {
        "front": "- - - - - สิงหาคม พ.ศ.๒๕๒๘",
        "back": "ให้ ไว้ ณ วันที่ ๑๗"
    },
    {
        "front": "เป็น ปี ที่ - - - - -",
        "back": "๔๐ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช - - - - - ว่า",
        "back": "มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร ปรับปรุง กฎหมาย - - - - - คุ้มครอง คน หา งาน",
        "back": "ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "คำแนะนำ และ ยินยอม ของ รัฐสภา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก ว่า “พระราชบัญญัติ จัดหา - - - - - งาน พ.ศ.๒๕๒๘”",
        "back": "งาน และ คุ้มครอง คน หา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ - - - - - ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป",
        "back": "ตั้ง แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน หา งาน พ.ศ.๒๕๑๑ มาตรา ๔ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "มาตรา ๓ ให้ ยกเลิก พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "“จัดหา งาน” หมายความว่า ประกอบธุรกิจ - - - - - หา งาน หรือ หา ลูกจ้าง ให้",
        "back": "จัดหา งาน ให้ แก่ คน"
    },
    {
        "front": "แก่ นายจ้าง โดย จะ - - - - - หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "เรียก หรือ รับ ค่าบริการ ตอบแทน"
    },
    {
        "front": "“ค่าบริการ” หมายความว่า เงิน หรือ ประโยชน์ - - - - - ค่าตอบแทน การ จัดหา งาน",
        "back": "อย่าง อื่น ที่ ให้ เป็น"
    },
    {
        "front": "“ค่าใช้จ่าย” - - - - - งาน",
        "back": "หมายความว่า ค่าใช้จ่าย ใน การ จัดหา"
    },
    {
        "front": "“ผู้รับ - - - - - งาน ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "อนุญาต” หมายความว่า ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "“ตัวแทน จัดหา งาน” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง ผู้รับ อนุญาต จดทะเบียน - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ให้ เป็นตัวแทน จัดหา งาน ตาม"
    },
    {
        "front": "“สำนักงาน” หมายความว่า - - - - - อนุญาต",
        "back": "สำนักงาน จัดหา งาน ของ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "“คน หา งาน” หมายความว่า บุคคล ซึ่ง ประสงค์ จะ ทำงาน - - - - - เป็น",
        "back": "โดย เรียก หรือ รับ ค่าจ้าง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เงิน หรือ ประโยชน์ อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "“กองทุน” หมายความว่า - - - - - งาน ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ที่ จัดตั้งขึ้น ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กองทุน เพื่อ ช่วยเหลือ คน หา"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ กองทุน” หมายความว่า คณะกรรมการ กองทุน - - - - - ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "เพื่อ ช่วยเหลือ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "“นายทะเบียน” หมายความว่า นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง หรือ - - - - - กรณี",
        "back": "นายทะเบียน จัดหา งาน จังหวัด แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "“พนักงานเจ้าหน้าที่” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง ให้ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ “อธิบดี” - - - - -",
        "back": "หมายความว่า อธิบดี กรม แรงงาน"
    },
    {
        "front": "“รัฐมนตรี” - - - - - นี้",
        "back": "หมายความว่า รัฐมนตรี ผู้รักษา การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ - - - - - การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้ มีอำนาจ แต่งตั้ง นายทะเบียน",
        "back": "ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงมหาดไทย รักษา"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ค่าธรรมเนียม ไม่ เกิน อัตรา ท้าย พระราชบัญญัติ นี้ ยกเว้น ค่าธรรมเนียม",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ กับ ออก กฎกระทรวง กำหนด"
    },
    {
        "front": "และ กำหนด กิจการ อื่น หรือ ออก - - - - - นี้",
        "back": "ระเบียบ เพื่อ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง นั้น เมื่อ - - - - - ให้ ใช้ บังคับ ได้ หมวด ๑",
        "back": "ได้ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน กลาง สำนักงาน ทะเบียน จัดหา - - - - - จัดหา งาน",
        "back": "งาน จังหวัด และ สำนัก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ จัดตั้ง สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน กลาง - - - - - มี",
        "back": "ขึ้น ในกรม แรงงาน กระทรวงมหาดไทย โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้มีอำนาจ และ หน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง เป็น"
    },
    {
        "front": "ใน จังหวัด อื่น นอกจาก กรุงเทพมหานคร จะ จัดตั้ง สำนักงาน ทะเบียน - - - - - ต่อ",
        "back": "จัดหา งาน จังหวัด ขึ้น ตรง"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน กลาง ก็ได้ โดย มี นายทะเบียน จัดหา งาน - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "จังหวัด เป็น ผู้มีอำนาจ และ หน้าที่"
    },
    {
        "front": "การ จัดตั้ง สำนักงาน - - - - - ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ทะเบียน จัดหา งาน จังหวัด ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ - - - - - ขึ้น ในกรม แรงงาน กระทรวงมหาดไทย เรียก ว่า “สำนัก จัดหา",
        "back": "ให้ จัดตั้ง สำนัก จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "งาน กรม แรงงาน” มี - - - - - ประชาชน โดย ไม่ คิด ค่าบริการ",
        "back": "หน้าที่ จัดหา งาน ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "สำนัก จัดหา - - - - - สาขา ได้ ตามที่ อธิบดี เห็นสมควร หมวด ๒",
        "back": "งาน กรม แรงงาน อาจ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "การ จัดหา งาน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - จัดหา งาน ให้ คน หา งาน ทำงาน ในประเทศ เว้นแต่",
        "back": "๘ ห้าม มิ ให้ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - -",
        "back": "ได้รับ ใบอนุญาต จาก นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "การ ขอ - - - - - ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ใบอนุญาต และ การ ออก ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน - - - - - หนังสือ แจ้ง คำสั่ง ไม่ อนุญาต พร้อมด้วย เหตุผล ให้ ผู้",
        "back": "ต้อง ออก ใบอนุญาต หรือ มี"
    },
    {
        "front": "ขออนุญาต ทราบ ภายใน หกสิบ วัน นับ แต่วัน ได้รับ คำขอ ซึ่ง - - - - - ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "มี รายละเอียด ถูกต้อง และ ครบถ้วน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี เหตุ จำ เป็นที่ นายทะเบียน ไม่ อาจ - - - - - มี คำสั่ง",
        "back": "ออก ใบอนุญาต หรือยัง ไม่ อาจ"
    },
    {
        "front": "ไม่ อนุญาต ได้ ภายใน กำหนด เวลา ตาม วรรค สาม ให้ - - - - -",
        "back": "ขยายเวลา ออก ไป ได้ อีก"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - ไม่ เกิน สามสิบ วัน แต่ ต้อง มี หนังสือ แจ้ง",
        "back": "เกิน สอง ครั้ง ครั้ง ละ"
    },
    {
        "front": "การ ขยายเวลา และ เหตุ จำเป็น แต่ละครั้ง ให้ ผู้ - - - - - เวลา ตาม",
        "back": "ขออนุญาต ทราบ ก่อน สิ้น กำหนด"
    },
    {
        "front": "วรรค สาม หรือ - - - - - แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ตามที่ ได้ ขยายเวลา ไว้ นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ผู้ ขออนุญาต จัดหา งาน - - - - - ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม",
        "back": "ในประเทศ ต้อง มี คุณสมบัติ และ"
    },
    {
        "front": "ดังต่อไปนี้ - - - - -",
        "back": "(๑) มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "(๒) มีอายุ - - - - -",
        "back": "ไม่ ต่ำกว่า ยี่สิบ ปี บริบูรณ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดหา งาน",
        "back": "(๓) ไม่ เป็น ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ เป็น ผู้ อยู่ ใน ระหว่าง - - - - - จัดหา งาน",
        "back": "ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ เคย - - - - -",
        "back": "ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(๖) ไม่ เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๗) ไม่ เป็น ผู้ มี หรือ เคย มี - - - - - ศีลธรรม อัน ดี",
        "back": "ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ บกพร่อง ใน"
    },
    {
        "front": "(๘) ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล ซึ่ง - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล ซึ่ง ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "(๙) ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน"
    },
    {
        "front": "หรือ อยู่ ใน ระหว่าง ใช้ สิทธิ อุทธรณ์ - - - - -",
        "back": "คำสั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ไม่ เคย ได้ รับโทษ - - - - - ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ให้ จำคุก ใน",
        "back": "จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด หรือ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ความ ผิดที่ - - - - - โดยทุจริต เป็น องค์ประกอบ หรือ ใน ความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กฎหมาย บัญญัติ ให้ ถือเอา การกระทำ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) มี หลักประกัน เป็น จำนวน เงิน ตามที่ - - - - - ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง",
        "back": "กำหนด ใน กฎกระทรวง แต่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "แสน บาท วาง ไว้ กับ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "นายทะเบียน เพื่อ เป็นหลักประกัน การ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ขออนุญาต จัดหา - - - - - นั้น ต้อง มี สัญชาติ ไทย และ",
        "back": "งาน ดังกล่าว เป็น นิติบุคคล นิติบุคคล"
    },
    {
        "front": "มี ผู้จัดการ ซึ่ง เป็น - - - - - มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม วรรค หนึ่ง ด้วย",
        "back": "ผู้ มี คุณสมบัติ และ ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ใบอนุญาต ให้ ใช้ได้ - - - - - ระบุ ไว้ ใน ใบอนุญาต มี",
        "back": "ภายใน เขต จังหวัด ที่ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - ใบอนุญาต",
        "back": "สอง ปี นับแต่ วันที่ ออก"
    },
    {
        "front": "ถ้า ผู้รับ อนุญาต - - - - - ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต ให้ ยื่นคำขอ ก่อน ใบอนุญาต",
        "back": "จัดหา งาน ในประเทศ ประสงค์ จะ"
    },
    {
        "front": "สิ้น อายุ ไม่ น้อยกว่า - - - - - ดังกล่าว แล้ว ให้ ประกอบ กิจการ ต่อไป",
        "back": "สามสิบ วัน เมื่อ ได้ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "ได้ จนกว่า นายทะเบียน จะ - - - - - ใบอนุญาต นั้น",
        "back": "สั่ง ไม่ อนุญาต ให้ ต่ออายุ"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต และ การอนุญาต ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "การอนุญาต หรือไม่ อนุญาต จะ ต้อง กระ ทำให้ เสร็จ ภายใน สามสิบ - - - - -",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ คำขอ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มี รายละเอียด ถูกต้อง - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "และ ครบถ้วน ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน ในประเทศ ต้อง แสดง ใบอนุญาต ไว้ ณ ที่ เปิดเผย และ",
        "back": "มาตรา ๑๑ ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "เห็น ได้ ง่าย ณ สำนักงาน ตามที่ - - - - -",
        "back": "ระบุ ไว้ ใน ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ จะ ตั้ง สำนักงาน - - - - - สถานที่ ที่",
        "back": "ณ โรงแรม หอพัก สถานบริการ โรงรับจำนำ"
    },
    {
        "front": "จัด ให้ มี การ เล่นการพนัน เป็นปกติ ธุระ หรือ สถาน ที่อื่น - - - - -",
        "back": "ตามที่ รัฐมนตรี ประกาศ กำหนด มิได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ในกรณีที่ ผู้รับ - - - - - จะ ขอ ย้าย สำนักงาน หรือ ขอ",
        "back": "อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ประสงค์"
    },
    {
        "front": "ตั้ง สำนักงาน ชั่วคราว นอก เขต ท้องที่ ที่ - - - - -",
        "back": "ได้รับอนุญาต ให้ ยื่นคำขอ ต่อ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด - - - - -",
        "back": "และ ให้ นำ ความใน มาตรา"
    },
    {
        "front": "๑๐ วรรค สี่ มา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ประสงค์ จะ เปลี่ยน - - - - -",
        "back": "ผู้จัดการ ให้ ยื่นคำขอ ต่อ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ เป็นไป - - - - - ให้ นำ ความใน มาตรา",
        "back": "ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด และ"
    },
    {
        "front": "๑๐ - - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "วรรค สี่ มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ ในกรณีที่ นายทะเบียน ไม่ ออก ใบอนุญาต ไม่ - - - - - ย้าย สำนักงาน",
        "back": "ต่ออายุ ใบอนุญาต ไม่ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "ไม่ อนุญาต ให้ จัดตั้ง สำนักงาน ชั่วคราว หรือไม่ อนุญาต ให้ - - - - - ผู้รับ",
        "back": "เปลี่ยน ผู้จัดการ ผู้ ขออนุญาต หรือ"
    },
    {
        "front": "อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ มี สิทธิ - - - - - สามสิบ วัน นับแต่ วันที่",
        "back": "อุทธรณ์ ต่อ รัฐมนตรี ได้ ภายใน"
    },
    {
        "front": "ได้รับ หนังสือ แจ้ง การ ไม่ อนุญาต หรือ - - - - - ๘ วรรค สี่",
        "back": "พ้น กำหนด เวลา ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - แล้วแต่ กรณี",
        "back": "หรือ มาตรา ๑๐ วรรค สี่"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย ของ - - - - -",
        "back": "รัฐมนตรี ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ในประเทศ ต้อง จดทะเบียน ลูกจ้าง และ ตัวแทน จัดหา งาน ต่อ",
        "back": "๑๕ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - - จัด ให้ มี ทะเบียน",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง และ"
    },
    {
        "front": "ลูกจ้าง และ - - - - - ที่ อธิบดี กำหนด ไว้ ณ สำนักงาน เพื่อให้ คน",
        "back": "ตัวแทน จัดหา งาน ตาม แบบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระหว่าง เวลาทำงาน",
        "back": "หา งาน ตรวจดู ได้ ใน"
    },
    {
        "front": "ลูกจ้าง และ ตัวแทน จัดหา งาน ต้อง - - - - - จัดหา งาน ของ ผู้รับ",
        "back": "มิได้ เป็น ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน"
    },
    {
        "front": "อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ผู้อื่น ในขณะเดียวกัน และ ต้อง - - - - - ลักษณะ ต้องห้าม",
        "back": "มี คุณสมบัติ และ ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๙ เว้นแต่ คุณสมบัติ ตาม มาตรา ๙ (๑) และ (๒) มิ ให้ - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ แก่ ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต ที่ ออก ให้ แก่ - - - - - ผู้ใด ให้ คุ้ม ถึง ลูกจ้าง",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "หรือ ตัวแทน จัดหา งาน ซึ่ง ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน - - - - - ไว้ ด้วย",
        "back": "ในประเทศ ผู้ นั้น ได้ จดทะเบียน"
    },
    {
        "front": "การกระทำ ที่ เกี่ยวกับ - - - - - หรือ ตัวแทน จัดหา งาน ซึ่ง ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "การ จัดหา งาน ของ ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน ในประเทศ - - - - - เป็น การกระทำ ของ ผู้รับ อนุญาต ด้วย",
        "back": "ได้ จดทะเบียน ไว้ ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ ใน การ - - - - - ตาม มาตรา ๑๕ ผู้รับ อนุญาต จัดหา",
        "back": "ยื่นคำขอ จดทะเบียน ตัวแทน จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "งาน ในประเทศ ต้อง วาง - - - - - แต่ละคน ที่ ขอ จดทะเบียน ตาม จำนวน",
        "back": "หลักประกัน สำหรับ ตัวแทน จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต้อง ไม่ น้อยกว่า คนละ ห้า หมื่น บาท ไว้ กับ นายทะเบียน",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง แต่"
    },
    {
        "front": "โดย จะ วาง หลักประกัน เป็น เงินสด พันธบัตร ของ รัฐบาล - - - - - ธนาคาร ก็ได้",
        "back": "ไทย หรือ สัญญา ค้ำประกัน ของ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ตัวแทน จัดหา งาน กระทำ การฝ่าฝืน พระราชบัญญัติ นี้ และ - - - - - งาน",
        "back": "ทำให้เกิด ความเสียหาย แก่ คน หา"
    },
    {
        "front": "ถ้า นายทะเบียน พิจารณา เห็น ว่า มี หลักฐาน อัน - - - - - ของ ตัวแทน",
        "back": "ควร เชื่อ ว่า เป็น การกระทำ"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน - - - - - ดังกล่าว ให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ทราบ",
        "back": "ให้ นายทะเบียน มี หนังสือ แจ้งเหตุ"
    },
    {
        "front": "และ ถ้า ผู้รับ - - - - - โต้แย้ง ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ",
        "back": "อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ไม่"
    },
    {
        "front": "แจ้ง นายทะเบียน มีอำนาจ จ่าย - - - - - งาน เท่าที่ พิจารณา เห็น ว่า เสียหาย",
        "back": "เงินชดเชย ให้ แก่ คน หา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไว้ ตาม วรรค หนึ่ง ได้",
        "back": "จริง จาก หลักประกัน ที่ วาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ ในกรณีที่ หลักประกัน ที่ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ตาม มาตรา ๙",
        "back": "จัดหา งาน ในประเทศ วาง ไว้"
    },
    {
        "front": "(๑๑) และ มาตรา ๑๖ วรรค หนึ่ง ลดลง เพราะ ถูก ใช้จ่าย - - - - -",
        "back": "ไป ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน สั่ง เป็น หนังสือ ให้ ผู้รับ อนุญาต วาง หลักประกัน เพิ่ม - - - - -",
        "back": "จน ครบ จำนวน เงิน ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ ได้รับ คำสั่ง",
        "back": "กำหนด ภายใน สามสิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ หลักประกัน ที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา - - - - - มาตรา ๙ (๑๑)",
        "back": "งาน ในประเทศ วาง ไว้ ตาม"
    },
    {
        "front": "และ มาตรา ๑๖ วรรค หนึ่ง ไม่ อยู่ ใน - - - - - คดี ตราบเท่าที่",
        "back": "ความ รับผิด แห่ง การ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน - - - - - จัดหา งาน หรือ เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา",
        "back": "ในประเทศ ยัง มิได้ เลิก ประกอบธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "งาน แล้ว แต่ - - - - - รับผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ยัง ไม่ พ้น จาก ความ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี - - - - - อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ จะ ขอ รับคืน หลักประกัน",
        "back": "เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ที่ วาง ไว้ ตาม มาตรา ๙ - - - - - ที่ เกิดขึ้น ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เสร็จสิ้น แล้ว",
        "back": "(๑๑) ได้ ก็ต่อเมื่อ ได้ ชำระหนี้"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ - - - - - วาง ไว้ ตาม มาตรา ๑๖",
        "back": "อาจ ขอ รับคืน หลักประกัน ที่"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ได้ - - - - - พ้น จาก ความ เป็นตัวแทน จัดหา งาน แล้ว",
        "back": "เมื่อ ตัวแทน จัดหา งาน ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต้อง ชำระ ตาม มาตรา ๑๖ วรรค สอง",
        "back": "โดย ไม่ มี หนี้ ที่จะ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ไม่ ขอรับ หลักประกัน คืน ภายใน ห้า ปี นับแต่ วันที่",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา - - - - - แผ่นดิน",
        "back": "งาน ให้ หลักประกัน ดังกล่าว ตกเป็นของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ - - - - - งาน จาก",
        "back": "ประสงค์ จะ จัดหา คน หา"
    },
    {
        "front": "จังหวัด อื่น นอกจาก จังหวัด - - - - - นายทะเบียน",
        "back": "ที่ ได้รับอนุญาต ให้ ยื่นคำขอ ต่อ"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต - - - - - ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปฏิบัติงาน นอก สำนักงาน ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ผู้จัดการ ลูกจ้าง",
        "back": "มาตรา ๒๐ เมื่อ ออก ไป"
    },
    {
        "front": "หรือ ตัวแทน จัดหา งาน - - - - - ซึ่ง เกี่ยวข้อง",
        "back": "ต้อง แสดง บัตรประจำตัว ต่อ ผู้"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ผู้จัดการ ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน จัดหา งาน ให้ - - - - -",
        "back": "เป็นไปตาม แบบ ที่ อธิบดี กำหนด"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว - - - - - ปี นับ แต่วัน ออก",
        "back": "ตาม วรรค สอง มีอายุ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "การ ขอ และ การ ออก บัตรประจำตัว ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตัวแทน จัดหา งาน ซึ่ง พ้น จาก ความ เป็น ผู้จัดการ ลูกจ้าง",
        "back": "มาตรา ๒๑ ผู้จัดการ ลูกจ้าง หรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ ตัวแทน จัดหา งาน ต้อง ส่งคืน บัตรประจำตัว - - - - - จัดหา งาน ในประเทศ",
        "back": "แก่ นายทะเบียน หรือ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ พ้น - - - - - หรือ ตัวแทน จัดหา งาน",
        "back": "จาก ความ เป็น ผู้จัดการ ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ซึ่ง ได้รับ บัตรประจำตัว คืน ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง - - - - -",
        "back": "ส่ง บัตรประจำตัว นั้น แก่ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับ จาก ผู้จัดการ ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน จัดหา งาน",
        "back": "ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - สูญหาย หรือ ถูก ทำลาย ให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "๒๒ ในกรณีที่ ใบอนุญาต หรือ บัตรประจำตัว"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ ยื่นคำขอ ใบ - - - - - กรณี ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ทราบ",
        "back": "แทน ใบอนุญาต หรือ บัตรประจำตัว แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "การ - - - - -",
        "back": "สูญหาย หรือ ถูก ทำลาย"
    },
    {
        "front": "การ ขอ และ การ ออก ใบ แทน - - - - - ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ใบอนุญาต และ บัตรประจำตัว ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ใน การ จัดหา งาน ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน - - - - - กับ คน หา งาน",
        "back": "ในประเทศ ต้อง ทำสัญญา จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "สัญญา จัดหา งาน ตาม วรรค - - - - - อธิบดี กำหนด",
        "back": "หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ ห้าม - - - - - ทำสัญญา จัดหา งาน กับ คน หา งาน",
        "back": "มิ ให้ ตัวแทน จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "แทน ผู้รับ อนุญาต - - - - - ได้รับ มอบอำนาจ เป็น หนังสือ ตาม แบบ ที่",
        "back": "จัดหา งาน ในประเทศ เว้นแต่ จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังกล่าว และ ผู้รับ อนุญาต ดังกล่าว ได้ แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ นายทะเบียน ทราบ แล้ว",
        "back": "อธิบดี กำหนด จาก ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "การ ที่ ตัวแทน - - - - - จาก ผู้รับ อนุญาต ดังกล่าว หรือ ได้รับ มอบอำนาจ",
        "back": "จัดหา งาน มิ ได้รับ มอบอำนาจ"
    },
    {
        "front": "แต่ - - - - - อธิบดี กำหนด ไม่ เป็นเหตุให้ คน หา งาน หรือ บุคคลภายนอก",
        "back": "หนังสือมอบอำนาจ มิได้ เป็นไปตาม แบบ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เหตุ นั้น",
        "back": "ที่ สุจริต เสื่อม สิทธิ เพราะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ผู้รับ อนุญาต จัดหา - - - - -",
        "back": "งาน ในประเทศ ต้อง ปฏิบัติ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) จัด ให้ - - - - - เอกสาร เกี่ยวกับ ธุรกิจ ของ ตน ตาม แบบ",
        "back": "มี สมุด ทะเบียน บัญชี และ"
    },
    {
        "front": "และ - - - - -",
        "back": "รายการ ที่ อธิบดี กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๒) จัดทำ และ ส่ง รายงาน - - - - - ตาม แบบ ที่ อธิบดี กำหนด",
        "back": "เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ประจำเดือน"
    },
    {
        "front": "ต่อ นายทะเบียน ภายใน - - - - -",
        "back": "วันที่ สิบ ของ เดือน ถัดไป"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี เหตุ ที่จะ - - - - - บัญชี หรือ เอกสาร เกี่ยวกับ ธุรกิจ ของ",
        "back": "ต้อง ลง ใน สมุด ทะเบียน"
    },
    {
        "front": "ตน ผู้รับ - - - - - เหตุ นั้น ใน สมุด ทะเบียน บัญชี หรือ เอกสาร",
        "back": "อนุญาต ดังกล่าว ต้อง ลงรายการ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "เช่นว่า นั้น ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ - - - - - ลงรายการ นั้น",
        "back": "วันที่ มี เหตุ จะ ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ ห้าม มิ ให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ - - - - -",
        "back": "เรียก หรือ รับเงิน หรือ ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน นอกจาก ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย",
        "back": "อื่น ใด จาก คน หา"
    },
    {
        "front": "ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย ตาม วรรค - - - - - ไม่ เกิน อัตรา ที่ รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "หนึ่ง ให้ เรียก หรือ รับได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ ห้าม มิ ให้ - - - - - เรียก หรือ รับ ค่าบริการ หรือ",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย - - - - - งาน เข้าทำงาน และ จ่าย ค่าจ้าง เป็นครั้งแรก แล้ว",
        "back": "ก่อนที่ นายจ้าง รับ คน หา"
    },
    {
        "front": "เมื่อ รับ ค่าบริการ และ หรือ ค่าใช้จ่าย ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "ในประเทศ ต้อง ออก ใบรับ ตาม"
    },
    {
        "front": "แบบ ที่ - - - - - งาน",
        "back": "อธิบดี กำหนดให้ แก่ คน หา"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ไม่ ได้ งาน ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา จัดหา",
        "back": "๒๘ ในกรณีที่ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "งาน หรือ ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ ได้ - - - - - ไว้ ใน สัญญา",
        "back": "ตำแหน่งงาน ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ต้อง - - - - - เดินทาง กลับ",
        "back": "จัดการ ให้ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน หรือ สำนักงาน ชั่วคราว - - - - - งาน นั้น โดย ออก ค่าพาหนะ ค่า",
        "back": "ที่ ตน รับสมัคร คน หา"
    },
    {
        "front": "ที่พัก ค่า อาหาร รวม ทั้งคืน ค่าบริการ และ - - - - - มาตรา ๒๗ ให้",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ที่ ได้รับ ไว้ ตาม"
    },
    {
        "front": "แก่ คน หา งาน - - - - - ให้ นายทะเบียน ตาม มาตรา ๒๕ (๒)",
        "back": "นั้น พร้อมทั้ง แจ้ง เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "ทราบ ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ - - - - -",
        "back": "มีหน้า ที่จะ ต้อง จัดการ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา งาน ไม่ ยอม - - - - - งาน ประสงค์ จะ ทำงาน",
        "back": "เดินทาง กลับ หรือ คน หา"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้ - - - - - ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา จัดหา",
        "back": "ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ ที่ ตำแหน่งงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในประเทศ ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน การ จัดการ ให้ คน หา งาน",
        "back": "งาน ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว เดินทาง กลับ แต่ ต้อง แจ้ง ให้ - - - - -",
        "back": "นายทะเบียน ทราบ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ เมื่อ นายทะเบียน ทราบ ว่า มี เหตุ ที่ - - - - - จะ",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "ต้อง จัดการ ให้ คน หา - - - - - ๒๘ วรรค หนึ่ง แต่ ผู้รับ",
        "back": "งาน เดินทาง กลับ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ยัง มิได้ - - - - - นับแต่ วันที่ มี เหตุ",
        "back": "ดำเนินการ ดังกล่าว ภายใน สิบห้า วัน"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ให้ - - - - - งาน เดินทาง กลับ โดย ใช้จ่าย เงิน จาก หลักประกัน",
        "back": "นายทะเบียน จัดการ ให้ คน หา"
    },
    {
        "front": "ที่ วาง ไว้ ตาม - - - - - ๓",
        "back": "มาตรา ๙ (๑๑) หมวด"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา - - - - - ต่างประเทศ",
        "back": "งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - จัดหา งาน ให้ คน หา งาน เพื่อ ไป ทำงาน",
        "back": "๓๐ ห้าม มิ ให้ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใบอนุญาต จาก นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง",
        "back": "ใน ต่างประเทศ เว้นแต่ จะ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "การ ขอ - - - - - ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ใบอนุญาต และ การ ออก ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ ผู้ ขออนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป - - - - - บริษัทจำกัด หรือ",
        "back": "ทำงาน ใน ต่างประเทศ ต้อง เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้",
        "back": "บริษัทมหาชน จำกัด กับ มี คุณสมบัติ"
    },
    {
        "front": "(๑) มี ทุนจดทะเบียน และ ชำระ - - - - - แต่ ต้อง ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง ล้าน บาท",
        "back": "แล้ว ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ที่ มี สัญชาติ ไทย ไม่ น้อยกว่า สาม ใน สี่",
        "back": "มี ทุน เป็น ของ ผู้ถือหุ้น"
    },
    {
        "front": "ของ จำนวน ทุน ทั้งหมด และ จะ ต้อง มี - - - - - ไทย ไม่",
        "back": "จำนวน ผู้ถือหุ้น ที่ มี สัญชาติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จำนวน ผู้ถือหุ้น ทั้งหมด",
        "back": "น้อยกว่า สาม ใน สี่ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดหา งาน",
        "back": "(๓) ไม่ เป็น ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน ระหว่าง ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "(๔) ไม่ เป็น ผู้ อยู่"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ เคย ถูก - - - - -",
        "back": "เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "(๖) มี ผู้จัดการ ซึ่ง เป็น ผู้ มี คุณสมบัติ และ - - - - - มาตรา ๙",
        "back": "ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม"
    },
    {
        "front": "(๗) มี หลักประกัน - - - - - ใน กฎกระทรวง แต่ ต้อง ไม่ น้อยกว่า ห้า",
        "back": "เป็น จำนวน เงิน ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "แสน - - - - - จัดหา งาน กลาง เพื่อ เป็นหลักประกัน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "บาท วาง ไว้ กับ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ นอกจาก การ จัดหา งาน - - - - - ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎกระทรวง ไม่ ได้",
        "back": "จะ ประกอบธุรกิจ ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ หลักประกัน ที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ - - - - - วาง",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ไว้ - - - - - ต้อง เป็น เงินสด พันธบัตร ของ รัฐบาล ไทย หรือ สัญญา ค้ำประกัน ของ ธนาคาร",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๑ (๗) นั้น"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ - - - - - หลักประกัน ได้",
        "back": "อนุญาต ดังกล่าว อาจ ขอ เปลี่ยนแปลง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หลักประกัน - - - - - เพราะ ถูก ใช้จ่าย ไป ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้",
        "back": "ของ ผู้รับ อนุญาต ดังกล่าว ลดลง"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน สั่ง เป็น - - - - - วาง หลักประกัน เพิ่ม จน ครบ จำนวน เงิน",
        "back": "หนังสือ ให้ ผู้รับ อนุญาต ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด ภายใน สามสิบ วัน - - - - -",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ - - - - - งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ วาง ไว้",
        "back": "หลักประกัน ที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๓๑ (๗) ไม่ อยู่ ใน ความ รับผิด - - - - - ผู้รับ",
        "back": "แห่ง การ บังคับ คดี ตราบเท่าที่"
    },
    {
        "front": "อนุญาต - - - - - จัดหา งาน หรือ เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน แล้ว แต่",
        "back": "ดังกล่าว ยัง มิได้ เลิก ประกอบธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "ยัง - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ไม่ พ้น จาก ความ รับผิด"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน ผู้รับ อนุญาต จะ ขอ - - - - -",
        "back": "รับคืน หลักประกัน ที่ วาง ไว้"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๓๑ (๗) ได้ ก็ต่อเมื่อ ได้ ชำระหนี้ ที่ เกิดขึ้น - - - - -",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เสร็จสิ้น แล้ว"
    },
    {
        "front": "แต่ ถ้า ไม่ มี ผู้ใด มา ขอรับ หลักประกัน - - - - - ปี นับแต่",
        "back": "ที่ เหลือ คืน ภายใน ห้า"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดหา งาน ให้ ตกเป็นของ กองทุน",
        "back": "วันที่ ผู้รับ อนุญาต เลิก ประกอบธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน - - - - -",
        "back": "ใน ต่างประเทศ ประสงค์ จะ รับสมัคร"
    },
    {
        "front": "หรือ ประกาศ รับสมัคร คน หา งาน เป็นการ - - - - -",
        "back": "ล่วงหน้า ให้ ยื่นคำขอ ต่อ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด และ ให้ นำ ความใน มาตรา",
        "back": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "๑๐ วรรค สี่ - - - - -",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ ใน การจัดส่ง คน หา งาน ไป ทำงาน - - - - - งาน",
        "back": "ใน ต่างประเทศ ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - - ปฏิบัติ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ต้อง"
    },
    {
        "front": "(๑) ส่ง - - - - - งาน ใน ต่างประเทศ หรือ ตัวแทน จัดหา งาน ทำ",
        "back": "สัญญา ที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "กับ คน หา งาน - - - - - ใน ต่างประเทศ หรือ ตัวแทน ซึ่ง ได้รับ",
        "back": "และ เงื่อนไข การจ้างแรงงาน ที่ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "มอบอำนาจ - - - - - คน หา งาน ต่อ อธิบดี เพื่อ พิจารณา อนุญาต ก่อน",
        "back": "จาก นายจ้าง ดังกล่าว ทำ กับ"
    },
    {
        "front": "ส่ง คน - - - - -",
        "back": "หา งาน ไป ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๒) ส่ง คน หา งาน เข้า รับ การ ตรวจ สุขภาพ ตาม หลักเกณฑ์ - - - - - อธิบดี กำหนด",
        "back": "วิธีการ และ ณ สถานพยาบาล ที่"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ผ่าน การคัดเลือก และ ทดสอบ ฝีมือ ตาม หลักเกณฑ์ ที่ อธิบดี",
        "back": "ส่ง คน หา งาน ที่"
    },
    {
        "front": "กำหนด เข้า รับ - - - - - ของ ประเทศ ที่ คน หา งาน จะ",
        "back": "การอบรม เกี่ยวกับ กฎหมาย และ ขนบธรรมเนียมประเพณี"
    },
    {
        "front": "ไป ทำงาน ตลอดจน - - - - - งาน กลาง สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน จังหวัด",
        "back": "สภาพการจ้าง ณ สำนักงาน ทะเบียน จัดหา"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - กำหนด",
        "back": "สถาบัน อื่น ใด ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "(๔) ส่ง บัญชีรายชื่อ คน หา - - - - - ของ คน หา งาน พร้อมทั้ง",
        "back": "งาน และ สถานที่ทำงาน ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "สำเนา สัญญา จ้างแรงงาน ให้ แก่ นายทะเบียน จัดหา - - - - - นับแต่ วันที่ คน หา งาน ออกเดินทาง",
        "back": "งาน กลาง ภายใน เจ็ด วัน"
    },
    {
        "front": "(๕) แจ้ง เป็น หนังสือ โดย แนบ บัญชีรายชื่อ คน - - - - - ต่างประเทศ ของ",
        "back": "หา งาน และ สถานที่ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน ตาม (๔) ให้ - - - - - คน หา งาน ไป",
        "back": "สำนักงาน แรงงาน ไทย ในประเทศ ที่"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ทราบ ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ - - - - - ไป ถึง ในกรณีที่ ไม่",
        "back": "วันที่ คน หา งาน เดินทาง"
    },
    {
        "front": "มี สำนักงาน แรงงาน ไทย ในประเทศ ดังกล่าว ให้ - - - - - ไทย หรือ สถานกงสุล",
        "back": "แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ สถานทูต"
    },
    {
        "front": "ไทย ในประเทศ นั้น หรือ - - - - - ที่ รับผิดชอบ ใน การ ดูแล คนไทย",
        "back": "สถานทูต ไทย หรือ สถานกงสุล ไทย"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ นั้น - - - - -",
        "back": "ทราบ ภายใน ระยะเวลา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๖) รายงาน ให้ นายทะเบียน จัดหา - - - - - สิบ ของ เดือน ถัดไป เป็นประจำ",
        "back": "งาน กลาง ทราบ ภายใน วันที่"
    },
    {
        "front": "ทุก - - - - - งาน ไม่ ได้ งาน ทำตาม สัญญา จัดหา งาน",
        "back": "เดือน ในกรณีที่ ยังมี คน หา"
    },
    {
        "front": "การคัดเลือก และ ทดสอบ ฝีมือ และ การอบรม ตาม (๓) ผู้รับ - - - - - หลักสูตร",
        "back": "อนุญาต จะ ดำเนินการ เอง ตาม"
    },
    {
        "front": "และ วิธีการ ที่ อธิบดี กำหนด โดย เสียค่าใช้จ่าย ของ ตนเอง ก็ได้ - - - - -",
        "back": "แต่ ต้อง แจ้ง ให้ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "ทราบ - - - - -",
        "back": "ล่วงหน้า ทุกครั้ง ที่จะ ดำเนินการ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "การ รายงาน ตาม (๖) - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ - - - - - เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ จัด ให้ นายจ้าง",
        "back": "ให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ใน ต่างประเทศ ซึ่ง ทำสัญญา - - - - - ส่ง เงิน เข้า กองทุน ที่ จัดตั้งขึ้น",
        "back": "จ้างแรงงาน กับ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๕๒ สำหรับ คน หา งาน แต่ละคน - - - - - นายจ้าง ส่ง",
        "back": "ถ้า ไม่ อาจ จัด ให้"
    },
    {
        "front": "เงิน ดังกล่าว ได้ ให้ เป็น หน้าที่ - - - - - เงิน เข้า กองทุน",
        "back": "ของ ผู้รับ อนุญาต ต้อง ส่ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ สำนักงาน จัดหา งาน กรม - - - - - คนงาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน",
        "back": "แรงงาน เป็น ผู้จัดหา งาน ให้"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ ให้ อธิบดี - - - - - ส่ง เงิน เข้า กองทุน ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "เป็น ผู้ จัด ให้ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "ถ้า ไม่ - - - - - เงิน ดังกล่าว ได้ และ คน หา งานแสดง ความประสงค์",
        "back": "อาจ จัด ให้ นายจ้าง ส่ง"
    },
    {
        "front": "ที่จะ ไป ทำงาน ใน - - - - - เข้า กองทุน ด้วย ตนเอง ให้ อธิบดี",
        "back": "ต่างประเทศ โดย ยินยอม ส่ง เงิน"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ เรียกเก็บเงิน จาก - - - - - เข้า กองทุน ได้",
        "back": "คน หา งาน เพื่อ ส่ง"
    },
    {
        "front": "การ ส่ง เงิน - - - - - วิธีการ กำหนด เวลา และ อัตรา ตามที่ กำหนด",
        "back": "เข้า กองทุน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - จะ กำหนดให้ แตก ต่างกัน สำหรับ การ ส่ง คน หา งาน",
        "back": "ใน กฎกระทรวง ทั้งนี้ อัตรา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ไป - - - - - หรือ แต่ละ ภูมิภาค ก็ได้",
        "back": "ทำงาน ใน ต่างประเทศ แต่ละ ประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ ห้าม มิ ให้ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ใน ต่างประเทศ เรียก",
        "back": "จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน"
    },
    {
        "front": "หรือ รับ ค่าบริการ จาก คน หา - - - - - สามสิบ วันก่อน เดินทาง ในกรณีที่",
        "back": "งาน ไว้ เป็นการ ล่วงหน้า เกิน"
    },
    {
        "front": "มี เหตุ จำเป็น ผู้รับ อนุญาต จัดหา - - - - - ต่างประเทศ อาจ ร้องขอ ต่อ",
        "back": "งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน จัดหา งาน - - - - - ดังกล่าว ได้ และ เมื่อ นายทะเบียน จัดหา งาน",
        "back": "กลาง เพื่อ ขอ ขยาย ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "กลาง - - - - - ดังกล่าว ให้ ก็ได้ แต่ การ ขยาย ระยะเวลา ให้ กระ",
        "back": "พิจารณา เห็นสมควร จะ ขยาย ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "ทำได้ เพียง ครั้ง เดียว มี กำหนด เวลา - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "การ เรียก หรือ รับเงิน - - - - - กระ ทำได้ เฉพาะ งาน ตาม สัญญา",
        "back": "ดังกล่าว ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๖ แล้ว เท่านั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน เดินทาง ไป ถึง ประเทศ ที่จะ ไป ทำงาน แล้ว ไม่",
        "back": "มาตรา ๓๙ ในกรณีที่ คน หา"
    },
    {
        "front": "ได้ งาน - - - - - จัดหา งาน ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป",
        "back": "ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา"
    },
    {
        "front": "ทำงาน - - - - -",
        "back": "ใน ต่างประเทศ ต้อง ดำเนินการ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) จัดการ ให้ คน หา งาน เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย - - - - -",
        "back": "โดย ออก ค่าพาหนะ ค่า ที่พัก"
    },
    {
        "front": "ค่า อาหาร และ ค่าใช้จ่าย อื่น - - - - - คน หา งาน จนกว่า คน",
        "back": "ๆ ที่ จำเป็น ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "หา งาน จะ - - - - -",
        "back": "เดินทาง กลับ ถึง ประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "(๒) แจ้ง เป็น - - - - - ในประเทศ นั้น ทราบ ภายใน สิบห้า วัน ถ้า",
        "back": "หนังสือ ให้ สำนักงาน แรงงาน ไทย"
    },
    {
        "front": "ไม่ มี สำนักงาน แรงงาน - - - - - หรือ สถานกงสุล ไทย ในประเทศ นั้น หรือ",
        "back": "ไทย ให้ แจ้ง สถานทูต ไทย"
    },
    {
        "front": "สถานทูต ไทย หรือ สถานกงสุล ไทย ที่ รับผิดชอบ ใน การ - - - - - และ",
        "back": "ดูแล คนไทย ในประเทศ นั้น ทราบ"
    },
    {
        "front": "ส่ง สำเนา หนังสือ ดังกล่าว ให้ สำนักงาน ทะเบียน - - - - -",
        "back": "จัดหา งาน กลาง ทราบ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ในกรณีที่ คน หา งาน เดินทาง ไป ถึง ประเทศ - - - - -",
        "back": "ที่จะ ไป ทำงาน แล้ว ได้"
    },
    {
        "front": "ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ ได้ ตำแหน่งงาน ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ - - - - -",
        "back": "ใน สัญญา จัดหา งาน คน"
    },
    {
        "front": "หา งาน - - - - - งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ จัดการ ให้",
        "back": "จะ ขอให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "ตน เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย หรือ - - - - - ต่ำกว่า หรือ ได้ ตำแหน่งงาน",
        "back": "จะ ทำงาน ที่ ได้ ค่าจ้าง"
    },
    {
        "front": "ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ - - - - - แต่ ถ้า คน หา งาน",
        "back": "ใน สัญญา จัดหา งาน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - - ตน เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย จะ ต้อง แจ้ง ความประสงค์",
        "back": "ขอให้ ผู้รับ อนุญาต จัดการ ให้"
    },
    {
        "front": "ของ ตน เป็น หนังสือ ให้ ผู้รับ อนุญาต หรือ - - - - - ในประเทศ นั้น",
        "back": "ตัวแทน ของ ผู้รับ อนุญาต ที่อยู่"
    },
    {
        "front": "ทราบ ภายใน เก้า สิบ - - - - - ว่า จะ ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ตน ทราบ"
    },
    {
        "front": "ได้ ตำแหน่งงาน ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน - - - - - อาจ แจ้ง",
        "back": "สัญญา จัดหา งาน ในกรณีที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "แก่ ผู้รับ อนุญาต หรือ ตัวแทน ของ ผู้รับ อนุญาต - - - - - แรงงาน ไทย",
        "back": "ได้ ให้ แจ้ง ต่อ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในประเทศ นั้น หรือ ผู้ ที่ รับผิดชอบ ใน การ ดูแล คนไทย",
        "back": "สถานทูต ไทย หรือ สถานกงสุล ไทย"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ นั้น - - - - - อนุญาต",
        "back": "เพื่อ แจ้ง ต่อไป ยัง ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา - - - - - หนึ่ง แล้ว ให้ นำ บทบัญญัติ มาตรา ๓๙",
        "back": "งาน ได้ แจ้ง ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา - - - - - ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ ได้ ตำแหน่งงาน ไม่",
        "back": "งาน ประสงค์ จะ ทำงาน ที่"
    },
    {
        "front": "ตรง - - - - - จัดหา งาน ผู้รับ อนุญาต ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน การ จัดการ",
        "back": "ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา"
    },
    {
        "front": "ให้ คน หา งาน ดังกล่าว - - - - - ต้อง ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๙ (๒)",
        "back": "เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย แต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ในกรณีที่ ผู้รับ - - - - - ทำงาน ใน ต่างประเทศ ซึ่ง มี หน้าที่",
        "back": "อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป"
    },
    {
        "front": "จัดการ ให้ - - - - - ประเทศ ไทย ตาม มาตรา ๓๙ หรือ มาตรา ๔๐",
        "back": "คน หา งาน เดินทาง กลับ"
    },
    {
        "front": "ได้ จัดการ ให้ คน หา งาน เดินทาง กลับ ประเทศ - - - - - งาน",
        "back": "ไทย แล้ว ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "- - - - - อาจ ยื่นคำขอ ต่อ อธิบดี เพื่อ รับ เงินชดเชย จำนวน กึ่งหนึ่ง ของ",
        "back": "เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "เงิน ค่าใช้จ่าย ต่างๆ ที่ ตน ต้อง จ่าย ไป - - - - - กองทุน ได้",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๙ (๑) จาก"
    },
    {
        "front": "และ ถ้า - - - - - คน หา งาน ไม่ ได้ งาน ทำ หรือ",
        "back": "อธิบดี พิจารณา เห็น ว่าการ ที่"
    },
    {
        "front": "ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า - - - - - ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา จัดหา งาน",
        "back": "หรือ ได้ ตำแหน่งงาน ไม่ ตรง"
    },
    {
        "front": "นั้น ไม่ ได้ เกิด - - - - - และ ผู้รับ อนุญาต ได้ พยายาม อย่าง",
        "back": "จาก ความผิด ของ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "เต็ม ที่แล้ว - - - - - ได้ งาน ทำ หรือ ได้ ค่าจ้าง หรือ ตำแหน่งงาน",
        "back": "ที่จะ ให้ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา จัดหา งาน หรือ ผู้รับ อนุญาต - - - - -",
        "back": "ได้ พยายาม อย่าง เต็ม ที่แล้ว"
    },
    {
        "front": "ใน การ จัดการ - - - - - กลับ ประเทศ ไทย โดยเร็ว ที่สุด ให้ อธิบดี",
        "back": "ให้ คน หา งาน เดินทาง"
    },
    {
        "front": "อนุมัติ ให้ จ่าย เงินชดเชย - - - - - ได้",
        "back": "จาก กองทุน ให้ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ - - - - - แจ้ง ให้",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่า ตน พร้อม ที่จะ จัดการ ให้ คน หา งาน เดินทาง",
        "back": "คน หา งาน ทราบ แล้ว"
    },
    {
        "front": "กลับ ประเทศ ไทย ตาม มาตรา ๓๙ (๑) หรือ - - - - - งาน ไม่",
        "back": "มาตรา ๔๐ แต่ คน หา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ภายใน เวลา หกสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "ยอม เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๒) พร้อมทั้ง วางเงิน ณ สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน กลาง ตาม",
        "back": "ต้อง ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๙"
    },
    {
        "front": "จำนวน ที่ - - - - - เพื่อ เป็น ค่าพาหนะ ค่า ที่พัก ค่า อาหาร และ",
        "back": "นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง กำหนด"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย อื่น ๆ ที่ จำเป็น ใน การ - - - - - งาน ดังกล่าว",
        "back": "เดินทาง กลับ ของ คน หา"
    },
    {
        "front": "ถ้า ทางราชการ ได้ ใช้จ่าย เงิน จาก กองทุน ใน - - - - - งาน ดังกล่าว",
        "back": "การ จัดการ ให้ คน หา"
    },
    {
        "front": "เดินทาง กลับเป็น จำนวน เท่าใด ให้ หัก จาก เงิน - - - - - ไว้ ตาม",
        "back": "ที่ ผู้รับ อนุญาต ได้ วาง"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ถ้า เหลือ ให้ คืนให้ แก่ ผู้รับ อนุญาต โดย - - - - -",
        "back": "ไม่ ชักช้า ถ้า ไม่ พอให้"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน จัดหา - - - - - ที่ วาง ไว้ ตาม มาตรา ๓๑ (๗)",
        "back": "งาน กลาง หัก จาก หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา งาน ไม่ เดินทาง กลับ ประเทศ - - - - - โดย ไม่",
        "back": "ไทย ภายใน เก้า สิบ วัน"
    },
    {
        "front": "มี เหตุ อัน สมควร นับแต่ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง แล้ว ผู้รับ",
        "back": "วันที่ ผู้รับ อนุญาต ได้ วางเงิน"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน การ จัดการ ให้ - - - - - กลับ ประเทศ ไทย",
        "back": "คน หา งาน ดังกล่าว เดินทาง"
    },
    {
        "front": "โดย อาจ ขอ - - - - -",
        "back": "รับเงิน ดังกล่าว คืน ได้"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คน หา งาน ตาม วรรค - - - - - ไทย แล้ว ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "หนึ่ง เดินทาง กลับ ถึง ประเทศ"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้ ปฏิบัติตาม มาตรา นี้ มี สิทธิ ยื่นคำขอ ต่อ อธิบดี - - - - -",
        "back": "เพื่อ รับ เงินชดเชย ค่าใช้จ่าย ที่"
    },
    {
        "front": "ตน ต้อง จ่าย ไป จาก กองทุน ได้ และ ให้ นำ ความใน มาตรา ๔๑ - - - - -",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ เมื่อ - - - - - ว่า มี เหตุ ที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา",
        "back": "นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง ทราบ"
    },
    {
        "front": "งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ จะ ต้อง จัดการ - - - - - กลับ",
        "back": "ให้ คน หา งาน เดินทาง"
    },
    {
        "front": "ประเทศ ไทย ตาม มาตรา ๓๙ (๑) หรือ มาตรา - - - - - มิได้ ดำเนินการ",
        "back": "๔๐ แต่ ผู้รับ อนุญาต ยัง"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว - - - - - มี เหตุ ดังกล่าว ให้ นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง จัดการ",
        "back": "ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "ให้ คน - - - - - ไทย",
        "back": "หา งาน เดินทาง กลับ ประเทศ"
    },
    {
        "front": "ใน การ จัดการ ให้ คน หา งาน เดินทาง - - - - - หนึ่ง ให้",
        "back": "กลับ ประเทศ ไทย ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน จัดหา - - - - - กองทุน ไป ก่อน และ มี หนังสือ แจ้ง ให้",
        "back": "งาน กลาง ใช้จ่าย เงิน จาก"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ชดใช้ เงิน คืน ภายใน เวลา ที่ กำหนด ถ้า - - - - -",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต มิได้ นำ เงิน"
    },
    {
        "front": "ไป ชำระคืน ภายใน เวลา ที่ กำหนด ให้ นายทะเบียน จัดหา - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "งาน กลาง หัก เงิน จำนวน"
    },
    {
        "front": "จาก หลักประกัน ที่ - - - - - (๗)",
        "back": "วาง ไว้ ตาม มาตรา ๓๑"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ ในกรณีที่ คน หา งาน ได้ ค่าจ้าง - - - - - ไว้ ใน",
        "back": "และ ตำแหน่งงาน ตรง ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "สัญญา จัดหา งาน แต่ ไม่ ยอม ปฏิบัติตาม สัญญา ผู้รับ - - - - - ทำงาน",
        "back": "อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป"
    },
    {
        "front": "ใน ต่างประเทศ ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน การ จัดการ ให้ คน หา - - - - -",
        "back": "งาน ดังกล่าว เดินทาง กลับ ประเทศ"
    },
    {
        "front": "ไทย แต่ ต้อง - - - - -",
        "back": "ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๙ (๒)"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ ในกรณีที่ คน หา - - - - - ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "งาน ได้ ค่าจ้าง และ ตำแหน่งงาน"
    },
    {
        "front": "สัญญา จัดหา งาน และ ได้ ทำงาน จน สัญญา จัดหา - - - - - หา",
        "back": "งาน สิ้นสุดลง แล้ว แต่ คน"
    },
    {
        "front": "งาน ไม่ ยอม เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย ภายใน - - - - - จัดหา งาน",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ สัญญา"
    },
    {
        "front": "สิ้นสุดลง หรือ ภายใน กำหนด - - - - - ระบุ ไว้ ใน สัญญา จัดหา งาน",
        "back": "เวลา ที่ มากกว่า นั้น ตามที่"
    },
    {
        "front": "โดย ไม่ มี - - - - - หา งาน ได้ งาน ใหม่ ภายใน กำหนด",
        "back": "เหตุ อัน สมควร หรือ คน"
    },
    {
        "front": "เวลา ดังกล่าว ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ - - - - - รับผิดชอบ ใน การ",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ไม่ต้อง"
    },
    {
        "front": "จัดการ ให้ คน หา งาน ดังกล่าว เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย - - - - - ๓๙ (๒)",
        "back": "แต่ ต้อง ดำเนิน การตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ในกรณีที่ ผู้รับ - - - - - ทำงาน ใน ต่างประเทศ ไม่ สามารถ จัด",
        "back": "อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป"
    },
    {
        "front": "ให้ คน หา งาน เดิน ทางได้ - - - - - ๓๘ หรือ ในกรณีที่ คน",
        "back": "ภายใน กำหนด เวลา ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "หา งาน ไม่ - - - - - ใน สัญญา จัดหา งาน หรือ ได้ ค่าจ้าง",
        "back": "ได้ งาน ตามที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา จัดหา งาน และ คน",
        "back": "ต่ำกว่า หรือ ได้ ตำแหน่งงาน ไม่"
    },
    {
        "front": "หา งาน ไม่ ประสงค์ - - - - - จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน",
        "back": "ที่จะ ทำงาน นั้น ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ ต้อง คืน - - - - - ที่ เรียก เก็บ จาก คน หา งาน",
        "back": "ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ต่าง ๆ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน หา งาน ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ครบกำหนด เวลา",
        "back": "ไป แล้ว ทั้งหมด ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๓๘ หรือ นับแต่ - - - - - กลับ ประเทศ ไทย แล้วแต่ กรณี",
        "back": "วันที่ คน หา งาน เดินทาง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน - - - - - ที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา จัดหา งาน แต่",
        "back": "หา งาน ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน ยัง ประสงค์ จะ ทำงาน นั้น ผู้รับ อนุญาต - - - - -",
        "back": "ต้อง คืน ค่าบริการ ที่ เรียก"
    },
    {
        "front": "เก็บ จาก คน หา งาน ไป แล้ว เป็น อัตราส่วน กับ - - - - -",
        "back": "ค่าจ้าง ที่ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - วันที่ คน หา งาน ขอ รับคืน",
        "back": "จริง ภายใน สามสิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต มิได้ ปฏิบัติตาม วรรค หนึ่ง - - - - - จัดหา งาน กลาง",
        "back": "หรือ วรรค สอง ให้ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "- - - - - จาก หลักประกัน ที่ วาง ไว้ ตาม มาตรา ๓๑ (๗) คืนให้ แก่ คน หา งาน",
        "back": "หัก ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "เมื่อ นายทะเบียน ได้ ดำเนิน การตาม วรรค สาม แล้ว ให้ แจ้ง - - - - -",
        "back": "ให้ ผู้รับ อนุญาต ทราบ โดยเร็ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ ให้ นำ บทบัญญัติ - - - - - วรรค สี่ มาตรา ๑๐ มาตรา",
        "back": "มาตรา ๘ วรรค สาม และ"
    },
    {
        "front": "๑๑ มาตรา ๑๒ มาตรา ๑๓ มาตรา ๑๔ มาตรา - - - - - มาตรา ๑๙",
        "back": "๑๕ มาตรา ๑๖ มาตรา ๑๗"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ มาตรา ๒๑ มาตรา ๒๒ มาตรา ๒๓ - - - - - ๒๖ มาตรา",
        "back": "มาตรา ๒๔ มาตรา ๒๕ มาตรา"
    },
    {
        "front": "๒๗ วรรค - - - - - การ จัดหา งาน ในประเทศ มา ใช้ บังคับ กับ",
        "back": "สอง ใน หมวด ๒ ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน ใน ต่างประเทศ โดย อนุโลม หมวด ๔ - - - - - ต่างประเทศ",
        "back": "การ ไป ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๘ คน หา งาน ผู้ใด ประสงค์ จะ เดินทาง - - - - - ตนเอง",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ด้วย"
    },
    {
        "front": "โดย มิได้ ทำสัญญา จัดหา งาน กับ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ใน ต่างประเทศ",
        "back": "จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ตาม ความใน หมวด ๓ ให้ แจ้ง ให้ อธิบดี ทราบ ก่อน เดินทาง - - - - -",
        "back": "ไม่ น้อยกว่า สิบ วัน"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม - - - - -",
        "back": "แบบ ที่ อธิบดี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ห้าม - - - - - ในประเทศ ไทย พา ลูกจ้าง ไป ทำงาน ใน",
        "back": "มิ ให้ นายจ้าง ซึ่ง อยู่"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ - - - - -",
        "back": "เว้นแต่ จะ ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ ห้าม มิ ให้ - - - - - ทำการ รับสมัคร เพื่อ หา ลูกจ้าง",
        "back": "นายจ้าง ใน ต่างประเทศ หรือ ตัวแทน"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ ไทย ด้วย ตนเอง เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ - - - - - จัดหา",
        "back": "เว้นแต่ จะ ติด ต่อให้ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้",
        "back": "งาน หรือ กรม แรงงาน จัดหา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ เมื่อ คน หา งาน - - - - - ตน ไป ทำงาน ให้",
        "back": "เดินทาง ไป ถึง ประเทศ ที่"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน - - - - - แรงงาน ไทย ในประเทศ ดังกล่าว ทราบ ภายใน สิบห้า",
        "back": "แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ เดินทาง ไป ถึง โดย ระบุชื่อ - - - - - สถานที่ทำงาน ใน",
        "back": "ภูมิลำเนา ในประเทศ ไทย สถานที่อยู่ และ"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ ในกรณีที่ ไม่ มี สำนักงาน แรงงาน ไทย - - - - - หนังสือ ให้ สถานทูต",
        "back": "ในประเทศ ดังกล่าว ให้ แจ้ง เป็น"
    },
    {
        "front": "ไทย หรือ สถานกงสุล ไทย ในประเทศ - - - - - สถานกงสุล ไทย ที่ รับผิดชอบ ใน",
        "back": "นั้น หรือ สถานทูต ไทย หรือ"
    },
    {
        "front": "การ ดูแล คนไทย ในประเทศ นั้น ทราบ ภายใน - - - - -",
        "back": "ระยะเวลา ดังกล่าว หมวด ๕"
    },
    {
        "front": "กองทุน เพื่อ ช่วยเหลือ คน หา งาน - - - - -",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ ให้ จัดตั้ง กองทุน ขึ้น กองทุน หนึ่ง ในกรม - - - - - ช่วยเหลือ",
        "back": "แรงงาน เรียก ว่า กองทุน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน - - - - - ใช้จ่าย ใน กิจ การตาม มาตรา ๕๓ โดย",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ประกอบด้วย เงิน และ ทรัพย์สิน อื่น ดังต่อไปนี้ - - - - -",
        "back": "(๑) เงินอุดหนุน จาก รัฐบาล"
    },
    {
        "front": "(๒) เงิน ที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ - - - - - ส่ง เข้า",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ต้อง"
    },
    {
        "front": "กองทุน - - - - - ดอกผล ของ กองทุน",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ (๓)"
    },
    {
        "front": "(๔) เงิน หรือ ทรัพย์สิน อื่น ที่ - - - - -",
        "back": "มี ผู้ อุทิศ ให้"
    },
    {
        "front": "(๕) หลักประกัน ที่ ตกเป็นของ - - - - -",
        "back": "กองทุน ตาม มาตรา ๓๔"
    },
    {
        "front": "เงิน และ ทรัพย์สิน อื่น ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ส่ง เข้า กองทุน - - - - - เป็น รายได้แผ่นดิน",
        "back": "โดย ไม่ต้อง นำ ส่ง กระทรวงการคลัง"
    },
    {
        "front": "การบริหาร กองทุน - - - - - กองทุน ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด โดย",
        "back": "และ การควบคุม การ ใช้จ่าย เงิน"
    },
    {
        "front": "ความ - - - - -",
        "back": "เห็นชอบ ของ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงการคลัง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ กิจการ - - - - - ได้ นั้น ได้แก่ กิจการ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ที่จะ ใช้จ่าย เงิน จาก กองทุน"
    },
    {
        "front": "(๑) จัดการ ให้ คน หา งาน ซึ่ง ถูก ทอดทิ้ง - - - - - กลับ ประเทศ ไทย",
        "back": "อยู่ ใน ต่างประเทศ ได้ เดินทาง"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้การ สงเคราะห์ แก่ - - - - - ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "คน หา งาน ซึ่ง ไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ การ ฝึกอบรม คน หา งาน ก่อน จะ เดินทาง ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "(๓) การคัดเลือก และ ทดสอบ ฝีมือ"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เพื่อ ช่วยเหลือ คน หา งาน ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "๕๔ ให้ มี คณะกรรมการ กองทุน"
    },
    {
        "front": "ประกอบด้วย อธิบดี กรม แรงงาน เป็น - - - - - รัฐมนตรี แต่งตั้ง อีก ไม่ เกิน",
        "back": "ประธานกรรมการ และ บุคคล อื่น ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ผู้อำนวยการ สำนัก งานบริหาร แรงงาน ไทย ไป ต่างประเทศ เป็น กรรมการ และ เลขานุการ",
        "back": "หก คน เป็น กรรมการ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕ - - - - - วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง คราว ละ สาม ปี",
        "back": "กรรมการ ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง มี"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การ แต่งตั้ง - - - - - ซึ่ง แต่งตั้ง ไว้ แล้ว ยังมี วาระ",
        "back": "กรรมการ ใน ระหว่าง ที่ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน ตำแหน่ง ไม่ ว่า - - - - - แต่งตั้ง ซ่อม ให้ ผู้ ได้รับแต่งตั้ง",
        "back": "จะ เป็นการ แต่งตั้ง เพิ่มขึ้น หรือ"
    },
    {
        "front": "นั้น - - - - - ที่ เหลืออยู่ ของ กรรมการ ซึ่ง ได้ แต่งตั้ง ไว้ แล้ว นั้น",
        "back": "อยู่ ใน ตำแหน่ง เท่ากับ วาระ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง อาจ ได้รับ การ แต่งตั้ง อีก ได้ แต่ ต้อง - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สอง คราว ติดต่อกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ นอกจาก การ - - - - - ตาม มาตรา ๕๕ กรรมการ ซึ่ง รัฐมนตรี",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ (๑) ตาย - - - - - รัฐมนตรี ให้",
        "back": "(๒) ลาออก (๓)"
    },
    {
        "front": "ออก (๔) เป็น บุคคลล้มละลาย (๕) - - - - -",
        "back": "เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๖) ได้ รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด หรือ คำสั่ง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย - - - - -",
        "back": "ให้ จำคุก เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ"
    },
    {
        "front": "ความ - - - - -",
        "back": "ผิดที่ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ การประชุม ของ คณะกรรมการ กองทุน ต้อง มี กรรมการ มา - - - - -",
        "back": "ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - องค์ประชุม ถ้า ประธานกรรมการ ไม่ อยู่ หรือไม่ สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้",
        "back": "จำนวน กรรมการ ทั้งหมด จึง เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - การคน หนึ่ง เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม",
        "back": "กรรมการ ที่มา ประชุม เลือก กรรม"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ - - - - -",
        "back": "ที่ประชุม ให้ ถือ เสียงข้างมาก"
    },
    {
        "front": "กรรม การคน หนึ่ง ให้ มีเสียง หนึ่ง ใน การ - - - - - ประธาน ใน",
        "back": "ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้"
    },
    {
        "front": "ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น - - - - - ชี้ขาด",
        "back": "อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ กองทุน มี อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑) เสนอ คำแนะนำ - - - - - ระเบียบ ตาม มาตรา ๕๒ และ มาตรา ๕๓",
        "back": "ต่อ รัฐมนตรี ใน การ ออก"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ใน การ ปฏิบัติการ ที่ เกี่ยวกับ กองทุน ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ให้คำปรึกษา แนะนำ แก่ อธิบดี นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ ให้ - - - - - ตาม มาตรา ๕๒ (๒) (๓) (๔) และ",
        "back": "รัฐมนตรี มีอำนาจ นำ เงิน กองทุน"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - ออมทรัพย์ หรือ ฝากประจำ กับ ธนาคาร ที่ เป็น รัฐวิสาหกิจ หรือ",
        "back": "ไปหา ดอก ผลได้ โดย การฝาก"
    },
    {
        "front": "โดย การ - - - - -",
        "back": "ซื้อ หลักทรัพย์ ของ รัฐบาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ ให้ อธิบดี - - - - - มีอำนาจ และ หน้าที่ ใน การ เบิก",
        "back": "หรือ ผู้ ซึ่ง อธิบดี มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "จ่าย เงิน จาก กองทุน เพื่อ ใช้จ่าย - - - - -",
        "back": "ใน กิจ การตาม มาตรา ๕๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ ภายใน เก้า - - - - - ปีงบประมาณ ให้ นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง",
        "back": "สิบ วัน นับ แต่วัน สิ้น"
    },
    {
        "front": "ทำ ราย งานการ รับ จ่าย เงิน กองทุน - - - - - ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ประจำ ปีงบประมาณ ที่ สิ้นสุด และ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หมวด ๖ การควบคุม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ คน หา งาน ซึ่ง เดินทางออก ไป - - - - - ตาม ด่าน",
        "back": "นอกราชอาณาจักร จะ ต้อง เดินทางออก ไป"
    },
    {
        "front": "ตรวจ ที่ - - - - - ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "รัฐมนตรี จะ ได้ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "เพื่อ การ นี้ คน หา งาน - - - - - ตาม แบบ ที่ กำหนด",
        "back": "ต้อง ยื่น รายการ ต่อ พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ใน กฎกระทรวง และ ผ่าน การ - - - - - ด่าน ตรวจ นั้น",
        "back": "ตรวจ อนุญาต ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ ประจำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ว่า คน หา งาน ไม่ มี หลักฐาน เกี่ยวกับ การจ้างแรงงาน",
        "back": "๖๓ ในกรณีที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตรวจ พบ"
    },
    {
        "front": "ใน ต่างประเทศ ตามที่ กำหนด ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้ พนักงานเจ้าหน้าที่ - - - - - ของ",
        "back": "มีอำนาจ ระงับ การ เดินทางออก นอกราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "คน หา - - - - - แห่ง กรณี ทั้งนี้ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ บันทึก เหตุ ที่",
        "back": "งาน ได้ เท่าที่จำเป็น ตาม พฤติการณ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ชัดเจน ด้วย",
        "back": "ต้อง ระงับ การ เดินทาง ไว้"
    },
    {
        "front": "ค่าเสียหาย ที่เกิด จาก การ สั่ง ระงับ การ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "เดินทาง ของ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้ เสีย ในกรณีที่ คน"
    },
    {
        "front": "หา งาน มิได้ เดินทาง - - - - - อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน",
        "back": "โดย การ จัดการ ของ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ใน ต่างประเทศ ให้ คน หา - - - - -",
        "back": "งาน เป็น ผู้ เสีย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ - - - - - ต้อง ใช้ ชื่อ ใน ธุรกิจ ซึ่ง มี คำ",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ซึ่ง เป็น บุคคลธรรมดา"
    },
    {
        "front": "ว่า - - - - - อนุญาต ซึ่ง เป็น นิติบุคคล ต้อง ใช้ ชื่อ ใน ธุรกิจ",
        "back": "“สำนักงาน จัดหา งาน” และ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มี คำ ว่า “ห้างหุ้นส่วน - - - - - งาน” นำหน้า ชื่อ",
        "back": "จัดหา งาน” หรือ “บริษัท จัดหา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ ห้าม มิ ให้ - - - - - ชื่อ คำ แสดง ชื่อ หรือ",
        "back": "ผู้ใด นอกจาก ผู้รับ อนุญาต ใช้"
    },
    {
        "front": "คำ อื่น ใด ใน ธุรกิจ ว่า “สำนักงาน จัดหา - - - - - “บริษัท จัดหา",
        "back": "งาน” “ห้างหุ้นส่วน จัดหา งาน” หรือ"
    },
    {
        "front": "งาน” หรือ อักษร ต่างประเทศ ที่ มีความหมาย เช่นเดียวกัน เว้นแต่ - - - - - งาน",
        "back": "ใช้ ใน การ ขออนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ - - - - - เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "การ โฆษณาการ จัดหา งาน ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ นายทะเบียน หรือ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "(๑) เข้าไป ใน สำนักงาน หรือ สถาน ที่อื่น ที่ เกี่ยวกับ - - - - - หรือ",
        "back": "การ จัดหา งาน ใน เวลากลางวัน"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ควบคุม ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ขณะ ทำการ เพื่อ ตรวจสอบ และ"
    },
    {
        "front": "(๒) ยึด หรือ อายัด สมุด ทะเบียน บัญชี และ - - - - - การ จัดหา",
        "back": "เอกสาร อื่น ที่ เกี่ยวข้อง กับ"
    },
    {
        "front": "งาน ในกรณีที่ มี เหตุ - - - - - การ กระทำความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "อัน ควร เชื่อ ว่า มี"
    },
    {
        "front": "(๓) เรียก หรือ สั่ง ให้ - - - - - งาน ลูกจ้าง คน หา งาน",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา"
    },
    {
        "front": "หรือ บุคคล - - - - - ข้อเท็จจริง หรือ ส่ง เอกสาร หรือ หลักฐาน อื่น ใด เพื่อ ประกอบ การพิจารณา ได้",
        "back": "ซึ่ง เกี่ยวข้อง ให้ ถ้อยคำ หรือ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - - ต่อ ผู้ ซึ่ง",
        "back": "นายทะเบียน หรือ พนักงานเจ้าหน้าที่ แสดง บัตรประจำตัว"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวข้อง - - - - - อำนวยความสะดวก ตามสมควร",
        "back": "และ ให้ ผู้ ซึ่ง เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว นายทะเบียน และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้ เป็นไปตาม - - - - -",
        "back": "แบบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ นายทะเบียน - - - - -",
        "back": "และ พนักงานเจ้าหน้าที่ เป็น เจ้าพนักงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "ประมวลกฎหมายอาญา มาตรา - - - - -",
        "back": "๖๙ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "(๑) ขาด คุณสมบัติ หรือ - - - - - ๙ หรือ มาตรา ๓๑",
        "back": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๒) ไม่ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ไม่ ถูก ต้องตาม พระราชบัญญัติ - - - - - ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "นี้ หรือ กฎกระทรวง หรือ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "ให้ นายทะเบียน มีอำนาจ สั่ง ให้ ผู้รับ - - - - - หรือ จัดการ แก้ไข ให้",
        "back": "อนุญาต นั้น ปฏิบัติ ให้ ถูกต้อง"
    },
    {
        "front": "ถูกต้อง ภายใน ระยะเวลา - - - - - ใช้ ใบอนุญาต มี กำหนด ครั้ง ละ ไม่",
        "back": "ที่ กำหนด หรือ สั่ง พัก"
    },
    {
        "front": "เกิน หนึ่งร้อย ยี่สิบ วัน - - - - -",
        "back": "มาตรา ๗๐ ในกรณีที่"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้รับ อนุญาต ไม่ ปฏิบัติ หรือ จัดการ แก้ไข ให้ - - - - - มาตรา",
        "back": "ถูกต้อง ตามคำสั่ง ของ นายทะเบียน ตาม"
    },
    {
        "front": "๖๙ วรรค สอง - - - - -",
        "back": "ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้รับ - - - - - ใช้ ใบอนุญาต มา แล้ว ยัง ไม่ เกิน หนึ่ง",
        "back": "อนุญาต เคย ถูก สั่ง พัก"
    },
    {
        "front": "ปี หรือ เคย ถูก - - - - - แล้ว สอง ครั้ง และ มี เหตุ",
        "back": "สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต มา"
    },
    {
        "front": "ที่จะ - - - - - ใบอนุญาต อีก",
        "back": "ต้อง ถูก สั่ง พัก ใช้"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ไม่ สามารถ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎกระทรวง หรือ ระเบียบ",
        "back": "นายทะเบียน เห็น ว่า ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้ อีกต่อไป แล้ว",
        "back": "ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๔) นายทะเบียน - - - - - ไม่ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ไม่ ถูก ต้องตาม พระราชบัญญัติ",
        "back": "เห็น ว่าการ ที่ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "นี้ หรือ - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้ นั้น เป็นการ ร้ายแรง หรือ เป็นการ หลอกลวง ประชาชน",
        "back": "กฎกระทรวง หรือ ระเบียบ ที่ ออก"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ได้",
        "back": "นายทะเบียน มีอำนาจ สั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - และ คำสั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต ให้ ทำเป็น หนังสือ และ แจ้ง",
        "back": "๗๑ คำสั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ผู้รับ อนุญาต หรือ ผู้รับ อนุญาต ไม่ ยอมรับ",
        "back": "ทราบ ในกรณีที่ ไม่ พบ ตัว"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง - - - - - ใน ที่ เปิดเผย ซึ่ง เห็น ได้ ง่าย ณ สำนักงาน",
        "back": "ให้ ปิด คำสั่ง ดังกล่าว ไว้"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้รับ อนุญาต และ ให้ - - - - - คำสั่ง นั้น แล้ว ตั้งแต่ วันที่ ปิด คำสั่ง",
        "back": "ถือว่า ผู้รับ อนุญาต ได้ ทราบ"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต ห้าม มิ - - - - - หา",
        "back": "ให้ ผู้รับ อนุญาต รับสมัคร คน"
    },
    {
        "front": "งาน - - - - -",
        "back": "หรือ จัดส่ง คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ซึ่ง ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต - - - - - รับผิดชอบ ใน",
        "back": "หรือ ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยังอยู่ ใน ความรับผิดชอบ ของ ตน กลับ ภูมิลำเนา หรือ กลับ ประเทศ",
        "back": "การจัดส่ง คน หา งาน ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ไทย แล้วแต่ กรณี - - - - - รับผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ยัง ต้อง",
        "back": "จนกว่า จะ พ้น จาก ความ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ ใน - - - - - เกี่ยวกับ คน หา งาน ซึ่ง ยังอยู่ ใน ความรับผิดชอบ ของ ตน",
        "back": "การ รายงาน ให้ นายทะเบียน ทราบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ ผู้รับ อนุญาต ซึ่ง ถูก สั่ง - - - - - สั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต",
        "back": "พัก ใช้ ใบอนุญาต หรือ ถูก"
    },
    {
        "front": "มี สิทธิ - - - - - สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่ง",
        "back": "อุทธรณ์ ต่อ รัฐมนตรี ได้ ภายใน"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย - - - - -",
        "back": "ของ รัฐมนตรี ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ คำสั่ง ต่อ รัฐมนตรี - - - - - การ บังคับ ตามคำสั่ง พัก ใช้",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ไม่เป็นการ ทุเลา"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต หรือ คำสั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต - - - - -",
        "back": "หมวด ๗ บทกำหนดโทษ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ - - - - - หนึ่ง ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน สาม ปี",
        "back": "ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๘ วรรค"
    },
    {
        "front": "หรือ ปรับ - - - - - หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ไม่ เกิน หก หมื่น บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา - - - - - มาตรา ๑๙ วรรค หนึ่ง",
        "back": "๑๑ มาตรา ๑๕ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ วรรค หนึ่ง ซึ่ง ได้ - - - - - มาตรา ๔๗ หรือไม่ ปฏิบัติตาม",
        "back": "นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ (๑) - - - - - มาตรา ๔๘ มาตรา ๖๔ หรือ มาตรา ๖๕",
        "back": "(๒) (๓) (๔) หรือ (๕)"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวาง โทษปรับ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน ห้า พัน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ - - - - - วรรค หนึ่ง มาตรา ๑๓ วรรค หนึ่ง มาตรา ๒๐",
        "back": "ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๑๒"
    },
    {
        "front": "วรรค - - - - - วรรค หนึ่ง มาตรา ๒๔ วรรค หนึ่ง ซึ่ง ได้ นำมาใช้",
        "back": "หนึ่ง มาตรา ๒๑ มาตรา ๒๓"
    },
    {
        "front": "บังคับ โดย อนุโลม ตาม มาตรา ๔๗ - - - - - หนึ่ง หรือ มาตรา ๓๖",
        "back": "หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๕ วรรค"
    },
    {
        "front": "(๖) ต้อง - - - - - หมื่น บาท",
        "back": "ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ ผู้ใด - - - - - มาตรา ๑๗ หรือ มาตรา ๓๓ วรรค สาม",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง นายทะเบียน ตาม"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หก เดือน และ - - - - - ที่ ต้อง",
        "back": "ปรับ สองเท่า ของ จำนวน เงิน"
    },
    {
        "front": "ส่ง เพิ่ม - - - - -",
        "back": "จน ครบ วงเงิน หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ ผู้ใด แสดงตน เป็น ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน - - - - - อันเป็น เท็จ",
        "back": "จัดหา งาน ของ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวางโทษ - - - - - สาม ปี หรือ ปรับ ตั้งแต่ สอง หมื่น บาท",
        "back": "จำคุก ตั้ง หนึ่ง ปี ถึง"
    },
    {
        "front": "ถึง หก หมื่น - - - - - ปรับ",
        "back": "บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๕ หรือ ลงรายการ หรือ - - - - -",
        "back": "ทำ รายงาน ตาม มาตรา ๒๕"
    },
    {
        "front": "อันเป็น เท็จ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หก เดือน - - - - - หมื่น",
        "back": "หรือ ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "บาท หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๒๖ มาตรา ๒๗ ซึ่ง ได้ - - - - -",
        "back": "นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ - - - - - ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง ปี และ ปรับ",
        "back": "หรือ ฝ่าฝืน มาตรา ๓๘ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ห้า เท่า ของ ค่าบริการ - - - - - เกิน หรือ เรียก ล่วงหน้า หรือ สาม",
        "back": "และ หรือ ค่าใช้จ่าย ที่ เรียก"
    },
    {
        "front": "เท่า ของ เงิน หรือ ทรัพย์สิน อย่าง อื่น ที่ รับ ไว้ เป็น - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "ประกัน ค่าบริการ และ หรือ ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ๒๘ วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา ๓๙",
        "back": "ผู้ใด ไม่ ดำเนิน การตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๑) ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน - - - - - เกิน สี่ หมื่น บาท",
        "back": "สอง ปี หรือ ปรับ ไม่"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ ผู้รับ อนุญาต ผู้ใด ไม่ ทำการ แจ้ง ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๒๘ มาตรา ๓๙ (๒) มาตรา"
    },
    {
        "front": "๔๐ วรรค สาม มาตรา ๔๒ วรรค - - - - - ๔๕ ต้อง ระวาง โทษปรับ",
        "back": "หนึ่ง มาตรา ๔๔ หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน ห้า พัน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ ผู้ใด ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - ๔๙ มาตรา ๕๐ หรือ",
        "back": "มาตรา ๓๐ วรรค หนึ่ง มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ วรรค สอง ต้อง - - - - - ถึง สิบ ปี หรือ ปรับ",
        "back": "ระวางโทษ จำคุก ตั้งแต่ สาม ปี"
    },
    {
        "front": "- - - - - สอง แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ตั้งแต่ หก หมื่น บาท ถึง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๓๒ ต้อง ระวาง โทษปรับ - - - - - ห้า หมื่น บาท",
        "back": "ตั้งแต่ หนึ่ง หมื่น บาท ถึง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ผู้ใด ไม่ ส่ง เงิน",
        "back": "๘๔ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "เข้า กองทุน ตาม มาตรา ๓๗ ต้อง ระวาง - - - - - สาม เท่า ของ",
        "back": "โทษปรับ สอง หมื่น บาท หรือ"
    },
    {
        "front": "จำนวน เงิน - - - - - สุดแต่ จำนวน ใด จะ สูง กว่า",
        "back": "ที่ ต้อง ส่ง เข้า กองทุน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ - - - - - รับ ค่าบริการ หรือ",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย - - - - - ไม่ จัดส่ง คน หา งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน",
        "back": "จาก คน หา งาน แล้ว"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ โดย ไม่ มีเหตุผล อัน สมควร - - - - - สาม ปี หรือ ปรับ",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน - - - - - จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "หก หมื่น บาท หรือ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ ผู้รับ อนุญาต ผู้ใด ฝ่าฝืน - - - - - ระวางโทษ ตามที่ บัญญัติ ไว้",
        "back": "มาตรา ๔๐ วรรค สอง ต้อง"
    },
    {
        "front": "ใน มาตรา ๘๐ - - - - -",
        "back": "หรือ มาตรา ๘๑ แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ คน หา - - - - - ๖๒ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน",
        "back": "งาน ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "หก เดือน หรือ ปรับ ไม่ - - - - - ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "เกิน หนึ่ง หมื่น บาท หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - โดย ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติ ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด ตาม",
        "back": "๘๘ ผู้ใด โฆษณาการ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ ต้อง ระวางโทษ จำคุก - - - - - ปรับ ไม่ เกิน หก หมื่น",
        "back": "ไม่ เกิน สาม ปี หรือ"
    },
    {
        "front": "บาท หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๙ ผู้ใด ขัดขวาง นายทะเบียน หรือ พนักงานเจ้าหน้าที่ ซึ่ง - - - - - ต้อง ระวางโทษ",
        "back": "ปฏิบัติการ ตามหน้าที่ ตาม มาตรา ๖๗"
    },
    {
        "front": "จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง - - - - - สอง หมื่น บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ ผู้ใด ไม่ อำนวยความสะดวก แก่ นายทะเบียน - - - - - ตาม มาตรา ๖๗",
        "back": "หรือ พนักงานเจ้าหน้าที่ ซึ่ง ปฏิบัติการ ตามหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ - - - - -",
        "back": "เกิน ห้า พัน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ๗๑ วรรค สาม ต้อง ระวางโทษ เช่นเดียวกับ ที่ บัญญัติ ไว้",
        "back": "๙๑ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ใน มาตรา ๘๐ - - - - -",
        "back": "หรือ มาตรา ๘๑ แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ ในกรณีที่ - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ เป็น นิติบุคคล ผู้จัดการ หรือ ผู้แทน",
        "back": "ผู้ กระทำความผิด ซึ่ง ต้อง รับโทษ"
    },
    {
        "front": "นิติบุคคล นั้น ต้อง รับโทษ ตามที่ กฎหมาย กำหนด - - - - - ด้วย เว้นแต่ จะ",
        "back": "ไว้ สำหรับ ความผิด นั้น ๆ"
    },
    {
        "front": "พิสูจน์ ได้ ว่า ตน มิได้ - - - - - นิติบุคคล นั้น",
        "back": "มีส่วน ใน การ กระทำความผิด ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ - - - - - ที่ มี โทษปรับ สถาน เดียว ให้ อธิบดี สำหรับ",
        "back": "บรรดา ความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "กรุงเทพมหานคร หรือ ผู้ว่าราชการจังหวัด สำหรับ - - - - - ผู้ต้องหา ได้ เมื่อ ผู้ต้องหา ได้ ชำระ",
        "back": "จังหวัด อื่น มีอำนาจ เปรียบเทียบ ปรับ"
    },
    {
        "front": "ค่าปรับ ตาม จำนวน ที่ - - - - - ให้ ถือว่า คดี เลิกกัน ตาม ประมวลกฎหมาย",
        "back": "เปรียบเทียบ ภายใน สามสิบ วัน แล้ว"
    },
    {
        "front": "วิธี - - - - -",
        "back": "พิจารณา ความ อาญา บทเฉพาะกาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๔ บรรดา - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน",
        "back": "กฎกระทรวง และ ประกาศ ที่ ออก"
    },
    {
        "front": "หา งาน พ.ศ.๒๕๑๑ และ ยัง - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้",
        "back": "ใช้ บังคับ อยู่ ก่อน วันที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เพียง เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ แย้ง กับ พระราชบัญญัติ นี้ ทั้งนี้",
        "back": "ยังคง ใช้ บังคับ ได้ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "จนกว่า จะ มี กฎกระทรวง - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ระเบียบ และ ประกาศ ที่ ออก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน หา",
        "back": "มาตรา ๙๕ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "งาน พ.ศ.๒๕๑๑ ก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - จะ สิ้น อายุ ใบอนุญาต",
        "back": "ใช้ บังคับ ให้ ใช้ได้ จนกว่า"
    },
    {
        "front": "นั้น - - - - - ใบอนุญาต ดังกล่าว ต้อง ปฏิบัติตาม มาตรา ๖๔ ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ",
        "back": "แต่ ทั้งนี้ ผู้ ซึ่ง ได้รับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใช้ บังคับ และ ใน ระหว่าง เวลา ดังกล่าว มิ ให้ นำ",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๗๔ มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ซึ่ง ได้รับ - - - - - นี้ ใช้ บังคับ ประสงค์ จะ จัดหา",
        "back": "ใบอนุญาต ดังกล่าว ก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "งาน เพื่อให้ คน หา งาน ไป ทำงาน - - - - - นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "ใน ต่างประเทศ ภายหลัง วันที่ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ต้อง ปฏิบัติตาม - - - - - หา งาน ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ก่อน ส่ง คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๖ เพื่อ ประโยชน์ ใน การ ขอรับ ความ คุ้มครอง จาก - - - - -",
        "back": "กองทุน เพื่อ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน หา งาน ซึ่ง ผู้ ได้รับอนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป",
        "back": "ใน ต่างประเทศ ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ใน ต่างประเทศ ตาม พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ คุ้มครอง - - - - - จัดส่ง",
        "back": "คน หา งาน พ.ศ.๒๕๑๑ ได้"
    },
    {
        "front": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ อาจ ขอรับ สิทธิ และ ประโยชน์ จาก - - - - -",
        "back": "กองทุน ได้ โดย ส่ง เงิน"
    },
    {
        "front": "เข้า กองทุน ตาม อัตรา ที่ กำหนด โดย กฎกระทรวง ตาม - - - - - หลักฐาน",
        "back": "มาตรา ๓๗ พร้อมด้วย สำเนา เอกสาร"
    },
    {
        "front": "ตามที่ อธิบดี - - - - - ยัง สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน กลาง ภายใน หนึ่งร้อย",
        "back": "กำหนด ทั้งนี้ โดย ส่ง ไป"
    },
    {
        "front": "ยี่สิบ วัน นับแต่ วันที่ - - - - -",
        "back": "กฎกระทรวง ดังกล่าว ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน - - - - - ถูกต้อง แล้ว ให้ แจ้ง ให้",
        "back": "กลาง ได้ ตรวจสอบ เห็น ว่า"
    },
    {
        "front": "คน หา - - - - - หา งาน ได้รับ สิทธิ และ ประโยชน์ นับแต่ วันที่",
        "back": "งาน ทราบ และ ให้ คน"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน ทะเบียน - - - - - และ เอกสาร หลักฐาน ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "จัดหา งาน กลาง ได้ รับเงิน"
    },
    {
        "front": "ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ พลเอก ป.ติณ สู - - - - - อัตรา ค่าธรรมเนียม",
        "back": "ลา นนท์ นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "- - - - - บาท",
        "back": "(๑) คำขอ ฉบับ ละ ๑๐"
    },
    {
        "front": "(๒) ใบอนุญาต ตาม มาตรา ๘ ฉบับ ละ ๕,๐๐๐ - - - - - มาตรา ๑๒",
        "back": "บาท (๓) การอนุญาต ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ครั้ง ละ ๔๐๐ บาท",
        "back": "มาตรา ๑๓ หรือ มาตรา ๑๙"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๑๕ คนละ ๕๐๐ บาท",
        "back": "(๔) การ จดทะเบียน ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๕) ใบอนุญาต ตาม มาตรา ๓๐ ฉบับ ละ ๑๐,๐๐๐ บาท - - - - - ผู้จัดการ ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน",
        "back": "(๖) บัตรประจำตัว ผู้รับ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "จัดหา - - - - -",
        "back": "งาน ฉบับ ละ ๑๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๗) ใบ แทน ใบอนุญาต ฉบับ ละ กึ่งหนึ่ง - - - - -",
        "back": "ของ ค่าธรรมเนียม ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "(๘) การ ต่ออายุ ใบอนุญาต ครั้ง ละ เท่ากับ ค่าธรรมเนียม - - - - - รับรอง สำเนา เอกสาร",
        "back": "ใบอนุญาต (๙) การ"
    },
    {
        "front": "(ก) - - - - -",
        "back": "ภาษาไทย หน้า ละ ๕ บาท"
    },
    {
        "front": "(ข) ภาษาต่างประเทศ หน้า ละ ๑๐ บาท - - - - -",
        "back": "(๑๐) การ ออก หนังสือรับรอง"
    },
    {
        "front": "(ก) - - - - -",
        "back": "ภาษาไทย หน้า ละ ๒๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(ข) ภาษาต่างประเทศ - - - - -",
        "back": "หน้า ละ ๔๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ - - - - - เนื่องจาก ปัจจุบันนี้ ได้ มี ผู้ประกอบธุรกิจ",
        "back": "ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน โดย ส่ง คน หา งาน ไป ทำงาน - - - - - ทำให้เกิด",
        "back": "ใน ต่างประเทศ เป็น จำนวน มากขึ้น"
    },
    {
        "front": "ปัญหา นานาประการ เช่น มี - - - - - งาน ให้ ไป สมัครงาน โดย ไม่",
        "back": "การ โฆษณา หลอกลวง คน หา"
    },
    {
        "front": "มี งาน ให้ ทำ - - - - - สมควร คน หา งาน ที่ เดินทาง",
        "back": "เรียก ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย เกิน"
    },
    {
        "front": "ไป - - - - - ตามที่ ตกลง กัน ไว้ นายจ้าง ไม่ ปฏิบัติตาม สัญญาจ้าง คนงาน",
        "back": "ต่างประเทศ แล้ว ไม่ ได้ งาน"
    },
    {
        "front": "หญิง - - - - - นายจ้าง ลวนลาม ข่มขืน ถูก ทอดทิ้ง ใน ต่างประเทศ ได้รับ ความทุกข์ยาก",
        "back": "ถูก นายจ้าง หรือ ญาติ ของ"
    },
    {
        "front": "นานาประการ คน - - - - - มักจะ หลบหนี ไป อยู่ ที่ สำนักงาน แรงงาน ไทย",
        "back": "หา งาน ที่ มีปัญหา เหล่านี้"
    },
    {
        "front": "หรือ สถานทูต ไทย ทำให้เกิด ปัญหา เรื่อง ที่อยู่อาศัย อาหาร และ - - - - - ผู้จัดหา",
        "back": "ค่าพาหนะ เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "งาน ส่วนมาก ก็ อ้างว่า ไม่ มี - - - - - และ จะ เรียก เงิน",
        "back": "เงินช่วยเหลือ คน หา งาน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "จาก ผู้ ซึ่ง ค้ำประกัน คน หา - - - - - ก็ กระ ทำได้ ยาก",
        "back": "งาน ใน การ ขอ หนังสือเดินทาง"
    },
    {
        "front": "เพราะ ติด ตามหา ตัว ผู้ค้ำประกัน ไม่ ได้ - - - - - บางราย ซึ่ง ไป",
        "back": "นอกจากนี้ ยังมี คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำให้ ทางราชการ ต้อง เข้าไป ช่วยเหลือ และ ตกเป็น ภาระ หนัก แก่",
        "back": "กระทำความผิด อาญา ใน ต่างประเทศ อีก"
    },
    {
        "front": "งบประมาณ ของ ประเทศ เพราะ มาตรการ ต่าง ๆ ที่ - - - - - งาน และ",
        "back": "กำหนด ไว้ ใน พระราชบัญญัติ จัดหา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ สามารถ ให้ ความ คุ้มครอง คน หา งาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "คุ้มครอง คน หา งาน พ.ศ.๒๕๑๑"
    },
    {
        "front": "ได้ ในการนี้ สมควร - - - - - โดย กำหนด มาตร การควบคุม การ จัดหา งาน",
        "back": "ปรับปรุง กฎหมาย ดังกล่าว โดย รีบด่วน"
    },
    {
        "front": "ให้ รัดกุม ยิ่งขึ้น แยก การควบคุม - - - - - หา งาน ไป ทำงาน ใน",
        "back": "การ จัดหา งาน ให้ คน"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ - - - - - มี กองทุน สำหรับ ช่วยเหลือ คนงาน ไทย ใน ต่างประเทศ ขึ้น",
        "back": "เป็น ส่วนหนึ่ง ต่างหาก จัด ให้"
    },
    {
        "front": "โดยเฉพาะ รวมทั้ง ปรับปรุง ค่าธรรมเนียม ให้ เหมาะสม กับ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ภาวะเศรษฐกิจ ด้วย จึง จำเป็นต้อง ตรา"
    },
    {
        "front": "พจมาน/Maker 8 พฤศจิกายน 2565 - - - - - 2565 พจมาน/Authorizer 8 พฤศจิกายน 2565",
        "back": "พจมาน/Checker 8 พฤศจิกายน"
    },
    {
        "front": "- - - - - พิเศษ หน้า ๑/๑ กันยายน ๒๕๒๘",
        "back": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๐๒/ตอนที่ ๑๑๖/ฉบับ"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}

    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard_id');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
